買鴨仔蛋加餸熱到孵出鴨仔 網民︰誰要領養？

未到夏天，天氣已經愈來愈熱，越南溫度更高達30度以上，更因炎熱天氣鬧出笑話。一名越南女網民分享買當地名菜「鴨仔蛋」回家加餸，怎知天氣熱到孵出一窩鴨仔，令她哭笑不得，她在網上為鴨仔尋找領養人。
鴨仔蛋是越南、菲律賓等地的著名料理，將孵了15至20天的鴨蛋煮熟，不需要特別烹煮，加入少許鹽調味即可食用。不過，鴨仔蛋不是人人敢試，打開蛋殼，可以看到成形的鴨仔及羽毛，頗為驚嚇。
綜合越南傳媒報道，一名女網民在Facebook分享，最近胡志明市天氣酷熱，她原本買了一些鴨仔蛋，先放在廚房，準備過幾天食用。兩三天後，廚房卻傳來聲響，她進去查看，竟發現鴨仔破殼而出，原來天氣熱到鴨仔蛋都孵出一窩鴨仔，牠們還四處亂跑。
女網民看到這個場面哭笑不得，吃不到鴨仔蛋之餘，更煩惱是她的住所不能養鴨，無奈表示誰要領養？她向同事求救，幸好熱心的同事願意領養了一些鴨仔，可是還有幾隻等待領養。她日前拍下鴨仔暢游的影片及照片上載至Facebook，希望為牠們找到新主人。
從影片及照片可見，5、6隻鴨仔在盆中游水，相當可愛。有網民看到帖文後大表好笑︰
"算是家有喜事，恭喜恭喜！"
"看到小鴨在家逛街的照片，很可愛呢！"

本身唔係煮熟架咩 係普通鴨蛋定鴨仔蛋？
有冇原文

遲多少少已經死左
人類真可怕。

鴨仔蛋係假
鴨仔係真

鴨仔蛋是越南、菲律賓等地的著名料理，將孵了15至20天的鴨蛋煮熟，不需要特別烹煮，加入少許鹽調味即可食用。不過，鴨仔蛋不是人人敢試，打開蛋殼，可以看到成形的鴨仔及羽毛，頗為驚嚇。

唔好咁天真 你食緊的肉 都係由媽媽嘔蛋到BB出世慢慢成長再殺死得番黎

君子遠庖廚，心存感激就可以

如果咁講法，植物生果都唔使食，因為植物都係生命
你只可以食蜜糖

Agger

"幸好熱心的同事願意領養了一些鴨仔"
同事:養肥左慳番幾餐餸

細個養過鴨仔同雞仔嘅分別係, 大家細個都得意, 但係得鴨仔大個都仲keep住得意

好易死.

所以只有唐老鴨

好粗生架喎

生炸乳鴨

幾個月就大大隻, 不知幾好養, 又鍾意跟住人, 又唔會咬人咬傢俬

不過而家唔知邊度有得買細個老母係街市買, 果陣仲有兔仔買, 揀咗黃色鴨仔

香港而家散養家禽犯法
正常唔會（咁易）買到

一有禽流感就gg